同學中左傳銷陷阱 點拉佢上岸

我有個舊同學 中左傳銷陷阱 賣紅酒

好似中左毒幾個月

日日上堂「學品酒」上到凌晨

佢仲要ON99 比左幾廿萬升lv費

我真係好後悔無早啲了解佢發生咩事

佢依家講咩都聽唔入耳

我比連登啲post佢睇

佢話：係啲同行唱淡個市 等啲做緊既人驚 低價放返啲貨出黎 我心諗：第一次聽呢個理由 勁撚似連登啲淡撚

我比警訊佢睇：佢話傳銷犯法 佢間公司唔係傳銷

佢話佢有深入了解過間公司先比咁大筆錢

反而網上資料都唔係全部既事實 同埋係片面之詞

我屌！ 點樣救返佢上黎 我真係唔想佢再比人呃多幾廿萬

自己推下先 點解2018年4月仲有傳銷狗

可能真係正經做生意呢

無啦
絕交啦

唔好啦 佢又無拉我做下線心

世上水魚不滅所以老千先可以長存。

男定女？

佢已經俾人洗咗腦
唔輸到貼地唔會醒覺
不如叫佢屋企人小心啲
唔好俾佢按咗屋企層樓
盡量令到佢身無分文
快啲上岸

因為2018年仲有你同學呢啲on9仔

叫佢唔好借錢去搞就得, 佢仲當你係朋友淨係聽呢樣就夠, 其他無野好幫, 等佢仆左街就會覺醒

最慘係佢成家都信佢 借左幾廿萬比佢

咁就仆街了
第時佢輸到仆街問你借錢，記得咪借太多比佢

上一代人蠢教到呢一代都係咁

同佢講，如果佢因爲紅酒輸到破產，你一蚊都唔會借俾佢，盡早劃清界線。

紅酒個人，仲要新入行根本就好難做，同一批酒如果係酒商，人地信得過。如果係個人點知你個儲存condition?下下帶人上去睇個個倉?諗起都頭痛。

去到呢個位好難搞架啦

你比d資料佢睇黎去反駁佢話佢比人呃係冇用架, 對方一早同佢打晒預防計
你越強硬反駁佢, 佢反而會越信對方所講既解釋,
因為對方比你先一步解釋左

唯有真係順住佢個思路,引佢自己諗到個矛盾點先會醒
但幾時先醒同醒唔醒真係好睇佢自己

你同學幾歲
咁有幾有幾廿萬

問佢屋企人借 血汗錢黎

佢話佢一早睇過曬呢啲文 係同行唱淡既手段 我真係唔知再點同佢講

我諗佢有幾百支紅酒擺係屋企賣唔出佢先明

無諗過用錢救佢 比錢佢只會等佢再係傳銷個局耐啲

on9冇藥醫

唔知channel無可能賣得出，有都要睇咩貨。有無圖?
同埋賣酒唔係講認證，係吹奏年份產區酒廠評分，乜賣點都無點叫人買?

無得救 大大巴車佢都唔會醒

關咩事，明星開嗰啲係招呼朋友用，根本唔care賣唔賣到酒

有圖有真相，一睇就知乜貨

交下學費，爆煲自然會上岸
佢覺得自己做足功課咪由佢

這間公司叫Francine，前身為亮碧思，在Google隨便搜尋，都是被騙個案及新聞，朋友上周剛去其位於旺角的辦公室，領教過其疲勞式轟炸傳銷手法。朋友的舊同事聲稱賣紅酒，在個人facebook上經常放上一大班同事的合照，主題內容離不開品酒。朋友信以為真，又有心入行賣紅酒，便跟隨舊同事到旺角公司見工，但舊同事打死不肯透露公司名，只肯講公司簡稱FC。

這間公司主要分5個等級，分別叫經銷商、爵士、伯爵、侯爵、勳爵，最高層叫尊爵。交了210元加盟費及上完訓練課後，便會要求你交5,000元買產品試用，成為公司的經銷商，這一步有八成應徵者會中招，因為5,000元不算太多，購買產品有實物在手，感覺不像被騙。

等級名好撚on9 十足d小學雞打機幫自己諗嘅名

佢賣唔出自然會醒嫁啦
次次見面串佢幾時先賣得出就得
仲話幾十萬用黎比首期好過啦
如果佢真係賣得出又賺到錢你就無辦法

屋企人都借咁多比佢
咁痴線救佢唔到啦

由佢啦
佢都話自己了解過咯
即係佢有所覺悟啦

中左招好難救。
佢咁硬膠膠咁賣，好快會撞版。
到時先教精佢。
前提係佢唔會再買貨加官爵⋯

唔會掛

紅酒點都要有個倉

如果連存倉費都比唔起 應該一早斬左倉

旺角東邊頭？

仲有佢啲酒放屋企真係狗也不屌，除左自己飲肯撚定無人會買

樓主 你要明白 有D野唔係話幫就幫到咖
你好聲好氣勸左佢 盡左人事 已經可以問心無愧
再講就佢又嬲 你又無引 無意思
對同學又好 對朋友又好 點幫都有個限度 過左界對人對己都唔好
你關心佢 不如祝佢賣得出發到達算啦

兩百?
電費都未夠交，問下你個朋友上過倉睇未啦，分分鐘連酒倉係咩樣都未撚知

由佢
同你有親？
睇人仆街最開心

又唔好咁講，我唔飲貴酒，一年都飲十萬左右，真係好飲既都係幾年貨仔

由佢死
佢咪當交下學費囉

我一年飲二百幾枝左右，當然唔係自己一個啦，係同朋友屋企人

紅酒駛咩講認證架，仲要講到甲級酒莊，都係講個酒莊名同情年份架姐

倉定酒倉呀，完全係兩件事，我又唔信傳銷撚咁落本起酒倉

放棄啦，真係要等佢自己清醒
無人勸到佢

由旺角道1號搬到去呢邊？

識朋友學品酒賣酒，開頭係開支大，學滿師序後幾年，賺到痴線，買新樓，仲多幾個單位放租(比樓主朋友睇)

甲級酒莊
叫你個friend上網睇下酒莊點分級先啦, 甲乙丙丁

如果真係佢講到咁勁，咁個莊多數出哂名，唔太信佢可以點拎倒平貨

人地咁撚醒又深入研究過，仲要屋企人支持下做到加官晉爵咁，你就咪撚阻人發達啦，最多下次屋企制水問佢拎返一百幾廿支浸個紅酒浴囉

唔熟就放棄佢啦

由佢仆街
有舊同學想搵我做下線 唔撚理佢

出名莊平貨得幾個channel，一個新年份買酒花慢慢等，一係就同大dealer拎不過要食骨，酒莊肯定唔鳩會show你，叫返你去dealer。舊酒就拍賣，都有機會執到平嘢，不過啲仆街都好撚醒一百幾十枝唔同嘢包做一lot，你要全部食曬。

咪就係 樓主眼紅人阻人發達
啲傻仔由佢破產啦

幫佢接晒啲貨咪上到岸

有親戚都中左陷阱 ，蘇州綠葉集團，依家大陸好興，又係拉人頭之類既，有無人留意？

快d絕交啦 on鳩係會傳染架
或者 再唔絕交就搵埋你著數 係咁sell鳩你

wow 含家剷

等冚家鏟就會醒

我估佢上線 手頭上都冇酒 (幾箱樣版就有既)
佢地其實賣緊紙紅酒

佢掉左幾十萬落去
點會幾句就俾你勸到
就算佢依家覺得有唔對路都唔會理
因為佢一抽身筆錢就等於掉左落海
去到呢一步要輸身家先會醒

問佢想做到幾時 ? 比個deadline 自己 , 傳銷如果識sale又夠狠都可以搵大錢

其實搵番真係行內帶佢入行幾日咪醒law識人做紅酒根本都係競爭好大 邊咁易搵錢

事實係傳銷如果識玩 佢分分鐘車都上埋~你拉佢上岸都戇鳩鳩

但傳銷狗都係仆街

等佢輸錢，因為佢覺得佢岩

當局者迷
當輸好多佢先會醒架喇

我有個表姐又係咁 被洗腦
已經斷絕來往幾年

救唔返

呢啲人抵能死
絕交啦
我就係好例子

成班學人做埋騙局果種
冇得救

我諗起前幾日假風扇同假AirPod
呢啲人真係..

你講到咁其實都冇野可以再做

講到自己好醒實唔會比人呃果d,
通常都係d好自我,懶醒果d慒炳

唔跌一鑊唔識醒,分分鐘就算自己feel到中伏,
但為左唔想冇面都會繼續死頂

傳銷緊係會發達 只係發達嘅人「不是你」

屌罅姓，傳銷/老千局真係長做長有

呢種人為佢好冇用，嘥氣

叻操士叻唇

個個都識入貨你話可以賺幾多 好搵一係搵到水魚一係食咖喱

natural selection

傳銷都賺到錢既
佢清楚知道自己做既傳銷就得
賺到錢既得最top個5%
其他人都係水魚

真心想知賣緊乜酒，有冇detail？

你估佢唔知自己落左搭？呢啲人冇得救

agger，要知自己做傳銷
當正自己賣酒就仆得街

其實紅酒已經發展到好成熟好透明既市場，好難明白傳銷點樣用紅酒去搵水魚，大佬呀，你求其上Google 打酒莊年份去winesearcher已經有晒全世界online shop既價錢，同hotel .com一樣，咁既環境下你仲有水位食？你google都搵唔到既酒莊會有人買？唔好玩啦

唔好救

中毒已深 自甘墮落

無得救

佢當自己唐英年（ 唐唐都俾人呃過啦 ）

有啲fd做amway 都係咁上下中哂毒咁

不如樓豬小心d
驚到時要拉返你上岸

可能佢搵到一堆下線 真係搵到錢呢

amway起碼唔駛入貨 係on9晒左d時間姐

約佢出黎，打佢一獲，打醒佢

講完唔聽，就緊係支持佢啦 等佢踩深d死快d

每當變幻時

marquis de melville

品酒靠經驗同天份，點都唔係靠比錢就可以升lv,你朋友都算on 9

佢當自己係創業個下先仆街 佢真心想賣紅酒發達

唔好理佢啦 當睇電視劇啦 傳銷救唔到佢上岸啦

我真係想知佢支酒係咩料 佢又無拎貨

佢學緊品酒wor 唔知佢學成點

笑死 咁平賣比佢真係搞手只求打個和
好心佢學品酒就去紅酒協會啦 考得完3個試再講啦

睇左，marques de Melville唔係酒莊，係啲濕鳩系列名
而個系列既酒莊都係啲完全唔入流既莊

佢仲有成堆啲product
全部都呃人

咁似我朋友
我中學同學又係賣紅酒 聽人9up

屌你個FD幾十萬去玩股票仲好

有必要點醒佢咩？
點醒佢只會連自己都拿屎上身
比佢sell 番你買野

利申：全部朋友做保險/傳銷，反曬面，無曬朋友

樓主好波 有伯爵朋友

企業社會責任係參加命名揭幕典禮
咁有創意既咩

無得救

曾經都有fd中過 又係話佢果間唔係傳銷
我同佢最老友都拉唔到佢出黎
到佢無錢果陣生活逼人
先醒覺唔可以再放時間落間野到

我fd做amway做到上晒岸

簡單黎講，而家你同學無問你借錢，無sell你，你真係無必要咁強硬拉佢上岸

首先你未拉到佢上岸，可能已經令佢對你反感，fd都無得做。

第二，係咪真係呃人，真係無人知，可能真係賺到錢。

第三 ，影響唔到你，佢屋企可能又有錢比幾十萬佢，就算最後真係比人呃哂，都無所謂啦，到時你先出去安慰佢

down 個紅酒app 叫 vivino, 去759 都執到好多好野

你唔好阻人發達啦 由佢囉 出事咪安慰下人

世界上係需要一班蠢人

我最近都有個朋友參加乜撚野宏思 懶積極咁 唉

諗起電影每當變幻時入面的楊千嬅

有冇得直接報警report佢

同佢講道理啦，紅酒個市場有幾大呀
佢堅持要做營銷既咪叫佢sell保險起碼冇成本

升lv費

差佬做到嘢就唔會幾廿年都仲呃緊人啦

中匯大廈果頭係咪都有纇似野 之前差啲中招

正解，
佢被人呃咗，交咗學費就會醒

咁冇所謂架
輸哂啲錢當成家交學費囉

你朋友以為自己好醒，可能仲諗住呃人。你無謂阻佢。

再講就會無FD做 佢死佢事 教唔到

我有中學同學都試過,幾friend嘅朋友搵佢講都講唔掂，後來仲不停水身邊嘅人落搭個個都怕咗佢

隔咗半年左右就人間蒸發，facebook都 delete咗，唔知係著草定係點

一巴車撚死佢
等伯母唔好咁難受好過

傳銷係香港完全唔犯法?
有冇得放蛇收佢地皮

冇得拉，勸佢兩句唔聽就算啦，又唔係有親

我媽有個朋友又係做呢啲傳銷，之前有一排叫我媽同佢一齊返大陸做投資生意，跟住又傳銷一隻聲稱能醫百病既保健藥品，仲問我媽點解唔買比我阿婆食，我媽勸佢佢都唔聽仲話我媽猜度佢

跟住幾個月後佢入醫院做手術，因為膝頭哥有塊碎骨，佢聲稱係跌親

我老母都係咁 不過係sell藥 講極都唔聽講乜都唔入耳
最後唯有唔比家用 佢買餸買乜全部拎單黎我比翻錢佢

傳銷office cwb皇室堡 荔枝角站 長沙灣廣場

幾好丫賣紅酒
賣得晒升LEVEL就有錢賺
賣唔晒都唔緊要,起碼有成堆紅酒可以慢慢飲
飲唔晒就慢慢擺返三五七十年
到時陳年紅酒個價升到吧吧聲

好過D傻仔中傳銷陷阱 去賣保健丸仔或者磁石聖衣
果D就真係傻仔

佢冇得救 你有

盡早絕交

比左廿萬出點走呀？
你應該支持你個朋友，搵更多既on9仔賺返廿萬先

真係識啲仆街明知開頭有得賺 入去揾第一水就走人 都袋左唔少

如果佢繼續被人呃而又呃唔到人搵唔到肉食就拉佢上來啦
但如果佢係做到既 搵到大肉食既就唔好阻人啦 你同佢老友既佢搵到水你都有著數

我自己第一份（工）都係做傳銷
果陣全陪親戚朋友都反對
得一個朋友支持我，仲跟埋我一齊做
佢仲講左句：明知你係比人呃，但你係我好朋友，我點都會撐你。
做呢行真係預左斷六親
諗返轉頭都覺得好戇鳩，因為如果搵唔到錢既話咁就一世，人生最寶貴既中學小學同學 屋企人都會怕左你。但搵到錢就好啲，但你就會覺得個世界好現實，有錢就大撚晒，眼見唔小咁既人變晒質。
而我比較好彩 做左一年，同個朋友每個月都有萬零兩萬。無做之後同個朋友一齊轉左第二行重新做人

隨便search 其中一枝 Prince De Bellemond 2012
屌你老母wine searcher 都冇資料，google 得大陸資料話係亮big c 紅酒

老母都中咗 不過係保健食品
搞到姨媽都中埋
而家出親嚟家庭聚會/wtsapp group
日撚日聽佢哋賣廣告
喺屋企又俾佢迫飲啲乜撚嘢保健食品
個幾禮拜就成箱咁送過嚟
屋企裝開嘢食個櫃變晒裝呢啲濕鳩嘢
搞到好似藥房/實驗室咁
飲完又唔覺身體好咗
帶我老母入行洗佢腦嗰班傳銷狗
我真係屌晒你哋老母
搞到我屋企變撚晒邪教傳銷團

一google 怡安閣 第三個已經係lung住傳銷

成家智障

應該係Chateau de La Riviere既貼牌酒，出廠價我估8-9歐元左右

我朋友嘅情況差不多，佢只係中學畢業無工作經驗
已經月入三萬，同人地傾紅酒生意

中埋右邊

失救,勿給他個人資料和錢。
仔定女?

蠢到咁
好想睇下佢現實咩樣

重新做人？你搵到份最好收入既工？

Yes 10幾年前了 轉了做銀行借貸 做到而家

都好 我仲以為你係個啲良心過意唔去既傻仔

做而家我呢行啲人 仲無良心個啲傳銷佬
做傳銷果啲人都係賣下夢 但肯發奮果班真係搵到錢 岩岩入銀行做 見到啲slaes推人去死
例如：係咁哄你借，借到借唔再就介紹你去財務，慢慢推到你破產 有樓既就推到你賣樓 年中見唔小老母老母救仔 老公救老婆 老婆救老公 救完再救

喱d 冇得救，要一鋪清袋先醒到

絕交 88佢算

百佳傍邊，長期一大班大陸人及西裝mk在門口，一路唔知賣乜！

啲間公司嘅人影相通常都係咁

Lm

佢其實根本無貨係手，靠拉人入會賺錢